{"id":1399,"date":"2020-06-25T16:51:54","date_gmt":"2020-06-25T19:51:54","guid":{"rendered":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/?p=1399"},"modified":"2020-09-10T18:42:32","modified_gmt":"2020-09-10T21:42:32","slug":"afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/","title":{"rendered":"Afinal o \u00f3leo diesel tem ou n\u00e3o validade?"},"content":{"rendered":"\n<p>Essa \u00e9 uma quest\u00e3o que afeta muitos motoristas, frotistas e quem precisa estocar combust\u00edvel por algum tempo. Portanto, aqui vai a resposta: O diesel tem sim um prazo de validade! <\/p>\n\n\n\n<p>Passado o prazo, o combust\u00edvel come\u00e7a a perder suas propriedades, o que pode causar perda de rendimento ou at\u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de borra, principalmente se armazenado em dep\u00f3sito velho, com infiltra\u00e7\u00f5es. \u00c9 preciso ficar atento! <\/p>\n\n\n\n<p>Alguns fatores influenciam diretamente no tempo de validade como a localidade de armazenagem, condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, estado do tanque, o tipo de refino ou at\u00e9 mesmo o produtor. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/image.freepik.com\/fotos-gratis\/derramar-oleo-para-motor-de-carro_39810-13.jpg\" alt=\"Derramar \u00f3leo para motor de carro Foto Premium\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h2>Prazos de Validade<\/h2>\n\n\n\n<p>O prazo de validade do S10, diesel mais comercializado atualmente, est\u00e1 estimado em 2 meses por conta do biodiesel inclu\u00eddo na mistura, que propicia o ac\u00famulo de \u00e1gua e borra no tanque quando o combust\u00edvel n\u00e3o \u00e9 renovado. Enquanto que o S500 pode durar cerca de 4 meses. <\/p>\n\n\n\n<h2>Cuidados com a Preserva\u00e7\u00e3o do \u00d3leo Diesel<\/h2>\n\n\n\n<p>Portanto \u00e9 importante sempre girar os estoques de diesel para que n\u00e3o acumulem-se impurezas no tanque, danificando assim, o motor e seus componentes. As condi\u00e7\u00f5es de armazenamento dos combust\u00edveis s\u00e3o cruciais para o seu melhor aproveitamento. Tanques limpos dentro dos prazos recomendados e estoques em locais de acordo com as normas, contribuem para um melhor aproveitamento e, consequentemente, maior prazo de validade do diesel <\/p>\n\n\n\n<h2> Fa\u00e7a uma cota\u00e7\u00e3o<\/h2>\n\n\n\n<p><a href=\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/quem-somos\/\">http:\/\/centenariodiesel.com.br\/quem-somos\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Conhe\u00e7a a Centen\u00e1rio Diesel<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>A Centen\u00e1rio Diesel \u00e9 uma empresa atuante no segmento TRR (Transportador Revendedor Retalhista) revendendo \u00f3leo diesel (BS-500; BS-500 aditivados; S-10; S-10 aditivados e mar\u00edtimo) e Arla 32. <\/p>\n\n\n\n<p>A qualidade dos produtos somada \u00e0 eficiente pol\u00edtica de comercializa\u00e7\u00e3o e ao aprimoramento de todos os servi\u00e7os nos permite atuar com mais competitividade no mercado, oferecendo melhores produtos e servi\u00e7os com total seguran\u00e7a e tranquilidade aos nossos clientes. <\/p>\n\n\n\n<h2>Ficou com alguma d\u00favida? <\/h2>\n\n\n\n<p>Entre em contato! Centen\u00e1rio Diesel <a href=\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/contato\/\">http:\/\/centenariodiesel.com.br\/contato\/<\/a> <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Essa \u00e9 uma quest\u00e3o que afeta muitos motoristas, frotistas e quem precisa estocar combust\u00edvel por algum tempo. Portanto, aqui vai a resposta: O diesel tem sim um prazo de validade! Passado o prazo, o combust\u00edvel come\u00e7a a perder suas propriedades, o que pode causar perda de rendimento ou at\u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de borra, principalmente se [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2025,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Afinal o \u00f3leo diesel tem ou n\u00e3o validade? - Centen\u00e1rio Diesel<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Alguns fatores influenciam diretamente no tempo de validade como a localidade de armazenagem, condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, estado do tanque, o tipo de refino ou at\u00e9 mesmo o produtor.\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Afinal o \u00f3leo diesel tem ou n\u00e3o validade? - Centen\u00e1rio Diesel\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Alguns fatores influenciam diretamente no tempo de validade como a localidade de armazenagem, condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, estado do tanque, o tipo de refino ou at\u00e9 mesmo o produtor.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Centen\u00e1rio Diesel\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-25T19:51:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-10T21:42:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/close-up-petrol-pump-nozzles-gas-station_23-2147841906.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"626\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"417\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/#website\",\"url\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/\",\"name\":\"Centen\\u00e1rio Diesel\",\"description\":\"S\\u00f3 mais um site WordPress\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/close-up-petrol-pump-nozzles-gas-station_23-2147841906.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/close-up-petrol-pump-nozzles-gas-station_23-2147841906.jpg\",\"width\":626,\"height\":417},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/\",\"name\":\"Afinal o \\u00f3leo diesel tem ou n\\u00e3o validade? - Centen\\u00e1rio Diesel\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-06-25T19:51:54+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-10T21:42:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/#\/schema\/person\/45bdce37a0248bb008d9ecee77a1c816\"},\"description\":\"Alguns fatores influenciam diretamente no tempo de validade como a localidade de armazenagem, condi\\u00e7\\u00f5es clim\\u00e1ticas, estado do tanque, o tipo de refino ou at\\u00e9 mesmo o produtor.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/\",\"url\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/\",\"url\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/afinal-o-oleo-diesel-tem-ou-nao-validade\/\",\"name\":\"Afinal o \\u00f3leo diesel tem ou n\\u00e3o validade?\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/#\/schema\/person\/45bdce37a0248bb008d9ecee77a1c816\",\"name\":\"user_centenario\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/c53707ef924daefa25301d303dfc45f5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/c53707ef924daefa25301d303dfc45f5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"user_centenario\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1399"}],"collection":[{"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1399"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1399\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2025"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1399"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1399"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1399"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}