{"id":2207,"date":"2020-08-25T14:20:40","date_gmt":"2020-08-25T17:20:40","guid":{"rendered":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/?p=2207"},"modified":"2020-08-25T14:20:43","modified_gmt":"2020-08-25T17:20:43","slug":"o-futuro-do-motor-a-diesel","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/","title":{"rendered":"O futuro do motor a diesel"},"content":{"rendered":"\n<p><em>Os pr\u00f3ximos anos do motor a diesel s\u00e3o motivo de pol\u00eamica. Afinal, o que o futuro reserva a este combust\u00edvel?<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>\tO futuro do diesel \u00e9 assunto pol\u00eamico e divide opini\u00f5es pelo mundo. Enquanto h\u00e1 quem diga que ele est\u00e1 com os dias contados, tamb\u00e9m existe quem alegue que \u00e9 quest\u00e3o de seguir moldando o combust\u00edvel \u00e0s normatiza\u00e7\u00f5es.<\/p>\n\n\n\n<p> O fato \u00e9 que gradativamente as transforma\u00e7\u00f5es energ\u00e9ticas t\u00eam moldado a forma como pessoas e bens se movimentam. Embora por aqui acreditemos que o diesel ainda perdure por muito tempo, sabe-se que ele com frequ\u00eancia continuar\u00e1 passando por aprimoramento, especialmente <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/centenariodiesel\/photos\/a.990433171027835\/3620998214637971\">em prol do meio ambiente<\/a>. Apenas quando n\u00e3o for mais poss\u00edvel se adaptar \u00e0s exig\u00eancias da natureza \u00e9 que ele de fato dever\u00e1 ser extinto.<\/p>\n\n\n\n<p> Outro motivo pelo qual o assunto entra em evid\u00eancia \u00e9 que a tecnologia j\u00e1 possibilita que as m\u00e1quinas que integram os ve\u00edculos s\u00e3o comandadas por centrais computadorizadas. Essas m\u00e1quinas praticamente autossuficientes v\u00e3o demandar novos materiais, combust\u00edveis e lubrificantes que n\u00e3o apenas agilizem os processos como tamb\u00e9m n\u00e3o emitam poluentes.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/image.freepik.com\/free-photo\/motor-oil-pouring-car-engine_109285-4546.jpg\" alt=\"Motor oil pouring to car engine. Premium Photo\"\/><\/figure>\n\n\n\n<h2><strong>Seria poss\u00edvel extinguir o diesel?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>\tN\u00e3o h\u00e1 como prever, mas \u00e9 poss\u00edvel que os motores de ve\u00edculos de passeio movidos a diesel se extingam mais rapidamente. Pelo mundo, algumas marcas j\u00e1 anunciaram que retirar\u00e3o este tipo de combust\u00edvel de seus ve\u00edculos. No Brasil, eles j\u00e1 nem existem desde 1976, ap\u00f3s a crise do petr\u00f3leo. Apenas caminh\u00f5es, \u00f4nibus, picapes com carga \u00fatil superior a 1000kg e utilit\u00e1rios com tra\u00e7\u00e3o 4&#215;4 ainda podem fazer uso do diesel em nosso pa\u00eds.<\/p>\n\n\n\n<p>No lugar, \u00e9 muito prov\u00e1vel que sejam introduzidas motoriza\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, caso dos h\u00edbridos, bem como op\u00e7\u00f5es de el\u00e9tricos. H\u00e1 quem diga, ali\u00e1s, que \u00e9 preciso se preparar para uma grande onda de carros el\u00e9tricos no planeta. Na mesma linha, a gama de propostas&nbsp;micro h\u00edbridas e semi-h\u00edbridas dever\u00e1 crescer exponencialmente.<\/p>\n\n\n\n<p>Entretanto, a sociedade esbarra em outro problema: a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio dos carros el\u00e9tricos ainda n\u00e3o \u00e9 agrad\u00e1vel ao bolso dos consumidores. Al\u00e9m disso, seriam necess\u00e1rias severas mudan\u00e7as no \u00e2mbito do carregamento dos carros. Os motoristas poderiam carreg\u00e1-los em casa, mas e quanto aos pontos alternativos? As cidades estariam adaptariam a esta nova realidade? E mais: quanto tempo levaria para tal? \u00c9 uma verdade afirmar que hoje n\u00e3o se vislumbra no Brasil uma transi\u00e7\u00e3o em massa que substituiria a gasolina ou o diesel para as alternativas el\u00e9tricas.<\/p>\n\n\n\n<p>Embora ainda se trate apenas de suposi\u00e7\u00f5es, sabe-se que Reino Unido e Fran\u00e7a pretendem proibir a venda de ve\u00edculos movidos a combust\u00edveis f\u00f3sseis a partir de 2040. Por outro lado, a \u00cdndia vislumbra 2030. E j\u00e1 para a Noruega, 2025.<\/p>\n\n\n\n<p>No Brasil, tudo indica que as adapta\u00e7\u00f5es nas legisla\u00e7\u00f5es acontecer\u00e3o de forma mais gradual. Dependendo das transforma\u00e7\u00f5es que est\u00e3o por vir, possivelmente ainda sejam permitidos, por um bom tempo, e sem muitas restri\u00e7\u00f5es, os modelos movidos biocombust\u00edveis, como o etanol. Resta aguardar para ver o que o futuro nos reserva!<\/p>\n\n\n\n<h2><strong>De diesel a Centen\u00e1rio entende!<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Se tem um assunto o qual dominamos integralmente \u00e9 <a href=\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/mitos-e-verdades-sobre-oleo-diesel\/\">\u00f3leo diesel<\/a>. Somos um TRR certificado, no mercado h\u00e1 18 anos. Al\u00e9m do diesel (BS-500; BS-500 aditivados; S-10; S-10 aditivados e mar\u00edtimo), tamb\u00e9m comercializamos o Arla 32. Vamos conversar? Voc\u00ea pede, a gente abastece.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Os pr\u00f3ximos anos do motor a diesel s\u00e3o motivo de pol\u00eamica. Afinal, o que o futuro reserva a este combust\u00edvel? O futuro do diesel \u00e9 assunto pol\u00eamico e divide opini\u00f5es pelo mundo. Enquanto h\u00e1 quem diga que ele est\u00e1 com os dias contados, tamb\u00e9m existe quem alegue que \u00e9 quest\u00e3o de seguir moldando o combust\u00edvel [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2208,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.1.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>O futuro do motor a diesel - Centenario Disel - Centen\u00e1rio Diesel<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"O futuro do motor a diesel \u00e9 assunto pol\u00eamico e divide opini\u00f5es pelo mundo. Enquanto h\u00e1 quem diga que ele est\u00e1 com os dias contados...\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pt_BR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"O futuro do motor a diesel - Centenario Disel - Centen\u00e1rio Diesel\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"O futuro do motor a diesel \u00e9 assunto pol\u00eamico e divide opini\u00f5es pelo mundo. Enquanto h\u00e1 quem diga que ele est\u00e1 com os dias contados...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Centen\u00e1rio Diesel\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-25T17:20:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-08-25T17:20:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/elegant-woman-standing-gas-station_1157-33892.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"626\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"417\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. tempo de leitura\">\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutos\">\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/#website\",\"url\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/\",\"name\":\"Centen\\u00e1rio Diesel\",\"description\":\"S\\u00f3 mais um site WordPress\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"pt-BR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/elegant-woman-standing-gas-station_1157-33892.jpg\",\"contentUrl\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/elegant-woman-standing-gas-station_1157-33892.jpg\",\"width\":626,\"height\":417},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/#webpage\",\"url\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/\",\"name\":\"O futuro do motor a diesel - Centenario Disel - Centen\\u00e1rio Diesel\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-08-25T17:20:40+00:00\",\"dateModified\":\"2020-08-25T17:20:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/#\/schema\/person\/45bdce37a0248bb008d9ecee77a1c816\"},\"description\":\"O futuro do motor a diesel \\u00e9 assunto pol\\u00eamico e divide opini\\u00f5es pelo mundo. Enquanto h\\u00e1 quem diga que ele est\\u00e1 com os dias contados...\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/\",\"url\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/\",\"name\":\"In\\u00edcio\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/\",\"url\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/o-futuro-do-motor-a-diesel\/\",\"name\":\"O futuro do motor a diesel\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/#\/schema\/person\/45bdce37a0248bb008d9ecee77a1c816\",\"name\":\"user_centenario\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"pt-BR\",\"url\":\"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/c53707ef924daefa25301d303dfc45f5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"http:\/\/0.gravatar.com\/avatar\/c53707ef924daefa25301d303dfc45f5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"user_centenario\"}}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2207"}],"collection":[{"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2207"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2207\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2208"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2207"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2207"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/centenariodiesel.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2207"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}